倉頡三代vs五代

用開速成 想轉倉頡的話 學倉頡三代定五代??

有分三代五代?

五代

真心問分別係邊
利申用緊倉頡

好似拆法有少少唔同
應該用三代會順D
有次部電話set錯左五代，好多字都唔識打

利申:用左倉頡成廿年

頭先查左一下分別
以我用開android同windows黎講，預設既倉頡都係三代既碼黎

原來有分, 我都唔知

利申: 學左廿年

面、屬、贏

一田卜中
尸卜卜戈
卜口月廿弓
咁姐係我打緊第幾代

ver 3
window機通常ver 3

我响Windows 10整咗Windows 7嗰個版本既倉頡，之後响「中」字右click「內容」，進入「倉頡 設定」視窗
，再左click「字元集設定」，進入「字元集設定」視窗
，再左click「包含CNS11643所定義的字元」，再左click「確定」，回到「倉頡 設定」視窗
，再左click「確定」，設定好倉頡五代！

三代好多字矛盾，
好似麵包取個碼係弓
但另外麥字邊就取水
五代吧